微軟利用 AI 來提供更流暢的 Windows 10 更新體驗

AI 技術已經廣泛應用到不同的生活細節，但你有沒有想過就連電腦系統的更新過程都有 AI 幫助呢？微軟在部落格上發佈文章指，他們為 Windows 10 裝置的更新過程加入了 AI，讓整個體驗更流暢 。

據文章的說法，微軟其實已經在之前的 Windows 10 Fall Creators Update 推送過程中嘗試加入 AI 的幫忙 ，讓 AI 模型能分析裝置和儘早把更新推送 。微軟最後發現由 AI 系統推送的更新獲得更高的客戶滿意度 ，也較少需要透過電話來協助解難 ，所以就在 Windows 10 April 2018 更新的過程中再次應用 AI 系統 。而且這次更錄得了 Windows 10 更新版本之中，使用最少時間就推送至 2.5 億台機器之上的記錄 ，比較 Fall Creators Update 節省了一半的時間 。

Update送rootkit
(PS 9up)

用AI收集個人資料

Windows update既時間足以睇場波

以前冇 AI 已經流暢
而家有 AI 先可以流暢